劉兆佳：現不能斷言「反對23條」會否被DQ 籲有心從政者應小心言行

全國港澳研究會副會長劉兆佳認同，港府處理立法會補選參選人資格的準則不清楚，令人懷疑有政治意圖或人治成分，建議有心進入架構的人要小心言行。他又指，目前難以斷言反對《基本法》23條的人會否被取消資格。

劉兆佳出席港台節目時稱，中央有權在選舉中排除否定憲法和《基本法》的人，中央以往對香港放任自由，近年一收緊就引起很大反應。

劉兆佳又指，報名參選立法會香港島補選的周庭被取消資格是說得通，因高度自治是由中央授權，香港無權自決命運，「自決」違反中國對香港有主權的原則，不為中央所容忍。

劉兆佳稱，現時沒有人能權威地為DQ訂下界線，故不能斷言反對23條的人會否被取消資格，但只要不涉及分裂國家就「基本上安全」，因為中央對23條態度較寬鬆，舉例指若說「不支持23條立法，因為香港沒責任保護國家安全」可能不接受，但以「立法時機不適合」為由反對就可能接受。

香港浸會大學政治及國際關係學系副教授陳家洛則認為，要參選人小心言行是政治審查，不應「苦口婆心」地鼓勵香港人不說真心話，否則會令香港失去特色。

港獨就一定唔得嫁啦

支持23條先可以選立法會
咁點解重要過立法會 直接落聖旨咪得囉

澳門化